登陸釣魚台「啟豐二號」受山竹吹襲化爛鐵 阿牛心噏：寧送中聯辦都被拒

中日關係暖化，習近平在北京與日本首相安倍晉三會晤，為中日關係打開新篇章，歷史問題被有意淡化。曾在中日關係中舉足輕重的釣魚台爭議鮮被提起，而載著保釣人士登陸釣魚台的「啟豐二號」近年來一直泊在筲箕灣避風塘，但上月颱風「山竹」 吹襲後，更令這艘本已殘破不堪的船幾近告廢。

保釣行動委員會召集人曾健成(阿牛)批評中國以經濟掛帥，和日本外交只是短暫友誼，「待無利用價值時就呼之則來，揮之則去。」他不忍親見啟豐二號在自己手中化為破鐵，想方設法要保留船隻，更不惜捐給中聯辦作博物館展覽，惟被對方拒絕。阿牛痛心表示:「最遺憾當日喺釣魚台冇棄船!」

前全國政協委員劉夢熊聽聞啟豐二號的狀況後表示，倘若對方真需要資金維修，「過往一路都支持，今後都會義不容辭咁支持。」

上月超強颱風「山竹」 吹襲香港，停泊在避風塘的保釣船啟豐二號亦難倖免。阿牛(曾健成)與記者所乘的快艇未至，阿牛已低聲道:「穿咗三個窿」。記者遠遠望去只見啟豐二號破舊不堪，千瘡百孔的船身難以辨別哪些是新傷舊患。

快艇駛近時，一隻黑色唐狗自啟豐二號的船艙上跑出來探頭張望。「附近船廠放喺度養，佢哋平日會嚟餵。」阿牛解釋指平日仰賴避風塘的其他船家幫忙照看啟豐二號，他自己將近一年未來探視過。山竹的破壞力出乎他意料，阿牛甫上船便沉吟不語到處察看，邊用手機拍下船身損壞情況，「爛晒，船頭艙入晒水。」

「依家全球經濟衰退，你搞保釣，人哋話你不如搞好經濟。」雖然清楚現實如此，但阿牛續道:「我們仍然會盡力追到日本道歉賠償，無論係保釣嘅高潮定低潮。」他說只要有機會去釣魚台就會去。被問到有多大機會，他沉默數秒後，苦笑道:「中國係強咗，但你睇到隻船差唔多壽終正寢啦，維修錢都未夠，唔好問啦。」

整艘船滿佈鐵銹碎木，桌椅東歪西倒，阿牛與記者都只能站著進行訪問，「呢度基本上係唔安全既地方」，粗略估計維修船身至少要200萬，「但有200萬我不如買一隻新船。」

阿牛曾想盡方法保留啟豐二號，「曾經搵過中聯辦，話佢聽我哋願意送出嚟做博物館(展覽)，起碼呢隻船去過釣魚台，但係對方冇睬我哋。」他亦透過朋友向國內及香港政府詢問，但仍然找不到人願意收留啟豐二號，「他們都視呢隻嘢係眼中釘」。

對阿牛而言，最難受的是眼見啟豐二號在自己手中變成如此，「好心噏，我哋連一架船都守護唔到」，阿牛言以及至此紅了眼眶，更說最遺憾的事是當日在釣魚島水域搶灘時沒有棄船，「應該擺佢喺釣魚台，唔應該駛返嚟，第二日有機會去釣魚台搵返佢。」

對於近日中日訪問，阿牛批評純粹是經濟結盟，「當經濟上無利用價值就呼之則來，揮之則去。」他說雖然今年是中日建交四十年，建交不等於不追討日本當年罪行。「習近平有責任為戰爭受害者取回公道，如果我們今日放棄，日本就會更輕鬆逃避戰爭責任」。

用完即棄

大中華上腦

喂喂喂，企開啲啦，屌你老母

企開d啦

保你老母釣咩

你不如去南海保牛舌線？

尖閣諸島按國際法係日本領土

「當經濟上無利用價值就呼之則來，揮之則去。」

阿牛你咁都睇唔到你地予中共都係一樣 ?

呀爺: 企開啲啦 屌你老母

放去支聯會個六四紀念館囉

咁撚愛支

今次真係神風山竹天滅大中華膠

日本真係有神風保護！

自己一年都無黎過睇船
一黎就開口埋口都係錢

比共產黨用完即棄

而家如果再去保釣，可一出海就畀支那海軍掃射

支那都話唔再保釣，企開d啦

天誅

依家大陸提都無提過

一槍都未開過
未駁過火
已經無左個島
根本個島係人地, 佢自己都唔好意思話人搶

訪問埋關公啦

乜鳩自古以來
從來國界領土係隨時代變遷
邊有畫死規定

接受現實啦
一中一台
台海一早已經分裂

官方從來無承認過你呢啲保釣活動
呢啲只係比人當爛頭卒既condom

上次保釣之後引發左場反日暴動
已經俾共產黨剝奪出海權利終身啦

好尷尬

On9仔有樣睇
靜啦你

香港政府唔會俾佢隻啟豐2號出到香港

咁鍾意支那，死返去做支那人啦

從來冇見過班保蝗黨保釣

中華民國先係個時真正同日本仔有牙印嘅國家。本身黃俄抗日時都係對日本中立嘅叛亂份子。

從來香港 甚至大陸講愛國個班都係借呢個口號嚟搵錢
呢啲真心膠人地完全唔想show你

好

你咪撚On9啦

香港自己都搞到成pat屎咁 都保乜野屌

當係免費雞屌完即棄
都仲愛中共 真係天生犯賤

大陸土地係屬中國

所以你呀牛冇回鄉證返唔到中國

但你隻船仔又去到個島

咁個島係唔係中國丫嗱

對於近日中日訪問，阿牛批評純粹是經濟結盟，「當經濟上無利用價值就呼之則來，揮之則去。」
大陸對所有野既態度都係有用就要，用完即棄架啦，唔只中日關係呀，對你都係呀

仆街啦阿牛，你就係中央既condom

你係中國人唔好成日扮香港人反日

釣魚台根本係日本領土。
香港人細細個就俾人洗腦。。

反而江東六十四屯就一定係中國既，中共一聲都唔敢出

con咩dom,d嘢從來都係佢自己一廂情願去做，condom都不如

依家轉風向親日啦，其他廢老最多咪炒車，你就玩到炒船

即係手頭緊啦
係唔係要錢呀開聲囉咪

保釣
當正自己仲係高等華人呀

天安門都掛日本國旗啦仲保釣

中聯辦：企開啲啦𨳒你老母

而家香港轉吹本土風、獨立風
阿牛out 晒啦

67暴動一樣 最好滅埋聲

中聯辦表示: 企開啲啦，屌你老母